賽馬界聯署要求褫奪會籍

賽馬界聯署要求褫奪會籍

何君堯（右）名下澳洲馬「天祿」本月10日勝出賽事。

【本報訊】除了普羅市民，在賽馬界及評馬界也向立法會議員何君堯聲討，有賽馬網誌成員發起聯署行動，要求香港賽馬會立即褫奪何君堯馬會會籍，及將其名下賽駒由練馬師告東尼訓練的「天祿」即時退役，以免令市民認為馬會有意包庇權貴鄉黑。至昨晚11時已超過5,000人聯署。

相關新聞：家長恐慌 區內學校叫停暑期活動

促冠軍馬「天祿」退役

聯署發起人之一，某網上賽馬平台負責人老巫（網名）表示，「聯署目的很簡單。在7月21日晚，大家清楚見到元朗地區發生了些甚麼事。他（何君堯）身為一個立法會議員，公然鼓勵暴徒無差別打人，編一個故事說（他們）是在保衞家園，保衞家園並不是在無差別的追打途人，甚至我見到記者亦身受重傷，事件的嚴重性很大。聯署最終目的是，我們要求香港賽馬會即時取消何君堯先生的（馬會）會籍，以及將他名下的所有賽駒即時退役」。

至於被問及認為聯署能否成功時，老巫表示，「成功機率未知，但我只會做好『聯署』這個步驟，讓香港賽馬會清楚知道，我們香港市民都一直關注此事」。至於有那些馬圈中人在聯署名單上，老巫表示不方便公開。

根據馬會慣例，如會員、馬主觸犯刑事罪行被判罪成，又或破產等，馬會會籍部將先暫停其會員資格，再提交董事局審理，正式終止其會籍。

根據馬會資料，何君堯與何偉誠、李星強共三人，聯名擁有三歲澳洲馬「天祿」，出賽六戰取得兩冠一亞，累積獎金近188萬元。最近一次7月10日此駒贏馬後，何君堯曾表示，「希望香港都要贏，（泛民）唔好搞埋晒啲無謂嘢！」馬會發言人回應查詢，指馬會備有既定政策處理會員操守事宜，如馬會董事認為某會員違反任何馬會規則、或其任何行徑或行為令其不適合作為馬會會員或令馬會的利益、形象或聲譽受損，馬會董事可對該會員採取紀律行動。然而，馬會的一貫政策是不會評論個別情況。「天祿」練馬師告東尼表示，與家人正在外遊，由於該駒是合夥馬，一切決定權在馬會方面。

■記者吳文輝

上一則
上一則
皇仁、嶺大校友促DQ懲處

下一則
下一則
中聯辦吹雞 鄉黑即逞兇

家長恐慌 區內學校叫停暑期活動
航空界發起機場反警集會
何君堯受訪發爛渣敗走
雙親墳墓被毀 塗鴉寫「勝和字」
皇仁、嶺大校友促DQ懲處
中聯辦吹雞 鄉黑即逞兇
元朗指揮官 熟鄉事派易升職
至今拘11人 不及當年大反黑
西環集中營：黑幫晒馬 背後有商界金主
劉業強稱不知情 未與白衣人割席
勝和「鬥雞學」機場落網
元朗區議員踢爆警早一日已知情
鐵路應變部隊無影 網民鬧爆
白衣人打到巿民腦震盪
對香港絕望 青年跳樓亡
無懼惡勢力 元朗站築起連儂牆
國際商會促委法官查送中糾紛
特讚習無遏止港人示威
港資金湧台避惡法 大增兩倍
撐港人反送中長沙維權組織三人失蹤
泛民促開緊急立會究責
王永平俞宗怡聯署促獨立調查
入境消防公僕斥警失職
社會氣氛差 書展「靜到似元朗」
花店拒接警定單「我們還有良知」
王威信拒界定白衣人為暴徒
抗警黑勾結 光復727元朗